Допустим, что электрический поток через некоторую замкнутую поверхность равен нулю. Какие из следующих утверждений верны?
\begin{enumtask}
    \item Внутри поверхности нет зарядов.
    \item Суммарный заряд внутри поверхности равен~$0$.
    \item Электрическое поле везде на поверхности равно~$0$.
    \item <<Количество>> силовых линий, входящих в поверхность, равно количеству силовых линий, покидающих её.
\end{enumtask}
\answer{2, 4 верно}
\tags{10, электростатика, Гаусс}